% Standard document class for article, twoside can be removed for one-side printing
\documentclass[a4paper, 12pt, twoside]{mwart}

% Input encoding, which supports polish glyphs
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Polish language support
\usepackage[MeX]{polski}

% For intenting first paragraph in section
\usepackage{indentfirst}

% Standard margin, header and footer sizes
\usepackage[margin=2.5cm, head=15pt, foot=30pt]{geometry}

% Some better greek symbols for math (not italic)
\usepackage{amsmath}

% Floating figures (H position)
\usepackage{float}

% Including graphics
\usepackage{graphicx}

% For wrapping text around figures
\usepackage{wrapfig}

% Captions for subfigures
\usepackage{subcaption}

% Needed to include *.eps files on Windows
\usepackage{epstopdf}

% Package for generating Lorem ipsum filling text
\usepackage{lipsum}

% FOr multicolumn abstract
\usepackage{multicol}

% For including whole pdf pages
\usepackage{pdfpages}

% For handling appendices
\usepackage[toc,page]{appendix}

% Color definitions
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{Darkgrayuser}{RGB}{90,90,90}
\definecolor{Mediumgrayuser}{RGB}{150,150,150}
\definecolor{solarisblue}{RGB}{0,75,200}
\definecolor{solarisdarkblue}{RGB}{0,25,100}
\definecolor{aghgreen}{RGB}{0,200,0}
\definecolor{aghdarkgreen}{RGB}{0,100,0}
\definecolor{aghlightred}{RGB}{200,0,0}
\definecolor{aghred}{RGB}{150,0,0}
\definecolor{aghdarkred}{RGB}{100,0,0}

% Listings definitions
\usepackage{listings}
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,        % the size of the fonts that are used for the code
	breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
	captionpos=t,                    % sets the caption-position to bottom
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
	frame=single,                    % adds a frame around the code
	keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	language=Python,                 % the language of the code
	morekeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
	numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
	numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
	numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
	rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
	showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
	showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
	showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
	stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
	stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
	tabsize=4,                       % sets default tabsize to 4 spaces
	title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

% Definitions of hyperrefs, e.g. URLs, citations, etc.
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=aghdarkgreen,citecolor=aghdarkgreen,urlcolor=aghdarkgreen}
\urlstyle{sf}

%----------------- Solaris style definitions start here -----------------
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

\makeatletter
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\lhead[\aghtextdg{\MakeUppercase{\shorttitle}}]{\aghtextdg{\leftmark}}
\rhead[\aghtextdg{\leftmark}]{\aghtextdg{\MakeUppercase{\shorttitle}}}

\cfoot{\aghtextdg{AGH}}
\lfoot[\aghtextdg{\thepage}]{\aghtextdg{\@author}}
\rfoot[\aghtextdg{\@author}]{\aghtextdg{\thepage}}

\renewcommand{\headrule}{\textcolor{aghdarkgreen}{\rule{\textwidth}{0.6mm}}}
\renewcommand{\footrule}{\textcolor{aghdarkgreen}{\rule{\textwidth}{0.6mm}}\\}

\titleformat{\section}{\color{aghdarkgreen}\LARGE\bf\sffamily}{\thesection.}{0.5em}{}{}
\titleformat{\subsection}{\color{aghdarkgreen}\Large\bf\sffamily}{\thesubsection.}{0.5em}{}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{aghdarkgreen}\large\bf\sffamily}{\thesubsubsection.}{0.5em}{}{}
%\titleformat*{\paragraph}{\color{aghdarkgreen}\bfseries\sffamily}{}{}{}{} % Commented for mwart class
%\titleformat*{\subparagraph}{\color{aghdarkgreen}\bfseries\sffamily}{}{}{}{} % Commented for mwart class

\captionsetup{labelfont={color=aghdarkgreen,sf}, labelsep=period}

%----------------- Solaris style definitions end here -----------------

%----------------- Commands definitions start -----------------
\newcommand{\soltextdb}[1]{\textsf{\textcolor{solarisdarkblue}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\aghtextdg}[1]{\textsf{\textcolor{aghdarkgreen}{\textbf{#1}}}}
%----------------- Commands definitions end -----------------

%----------------- Template user should start filling information here -----------------

% Enter main title instead of 'Some main title'
\title{Obsługa FreeRTOS na~LPC1768}
\newcommand{\shorttitle}{FreeRTOS na~LPC1768}
% Enter subtitle instead of 'Some subtitle'
\newcommand{\subtitle}{Prosta demonstracja systemu operacyjnego oraz peryferiów SPI, UART, GPIO}
% Enter subsubtitle instead of 'Some subsubtitle'
\newcommand{\subsubtitle}{Systemy Wbudowane --- projekt zaliczeniowy}
% Enter abstract header if other than 'Abstract'
\newcommand{\abstracttitle}{Streszczenie}
% Enter author instead of 'Jan Kowalski, PhD'
\author{Maciej Kopeć}

%----------------- Template user should end filling information here -----------------

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{doublespace}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=2.5cm]{agh.eps}\\
				{\aghtextdg{Akademia Górniczo-Hutnicza im.~Stanisława Staszica w~Krakowie}}
				\vspace{1\baselineskip}
				
				\noindent\textcolor{aghred}{\rule{\textwidth}{1mm}}
				
				\vspace{\baselineskip}
				{\huge \aghtextdg{\@title}}
				\\
				{\Large \aghtextdg{\subtitle}}
				\\
				\aghtextdg{\subsubtitle}
				\vspace{0.4\baselineskip}
				
				\noindent\textcolor{aghred}{\rule{\textwidth}{1mm}}
				
				\vspace{1.5\baselineskip}
				
				{\Large \aghtextdg{Autor: \@author}}
				
				\vspace{3\baselineskip}
				
				\aghtextdg{\abstracttitle}
			\end{center}
		\end{doublespace}
			\vspace{-\baselineskip}
			\begin{multicols}{2}
				Niniejszy projekt obejmuje zaplanowanie i~implementację wielowątkowej aplikacji wykorzystującej system operacyjny czasu rzeczywistego \emph{FreeRTOS} oraz peryferia mikrokontrolera LPC1768 i~zewnętrzną pamięć SRAM. Zaprojektowana aplikacja korzysta z~systemu operacyjnego do~zaprezentowania symulowanej wielowątkowości poprzez uruchomienie dwóch zadań na~jednym procesorze --- zadania obsługującego komunikację PC--mikrokontroler--pamięć SRAM oraz procedury, której jedynym zadaniem jest przełączać stan logiczny wyjść cyfrowych w~określonych odstępach czasu.
			\end{multicols}
	\end{titlepage}
	\newpage
	
	\section[RTOS]{Systemy operacyjne czasu rzeczywistego}
	Ze~względu na~rosnącą potrzebę implementacji coraz bardziej skomplikowanych aplikacji w~urządzeniach przenośnych i~innych wymagających niewielkich rozmiarów zaistniała konieczność stworzenia systemów operacyjnych, które można uruchomić na~procesorach dostępnych do~takich aplikacji. Dodatkowo, zastosowania urządzeń opartych o~mikrokontrolery nierzadko muszą dostarczyć odpowiedź na~sygnały zewnętrzne z~bardzo dużą dokładnością czasową (tzn.~w~czasie rzeczywistym), skąd wzięła~się nazwa --- systemy operacyjne czasu rzeczywistego (ang. \emph{real-time operationg systems}).
	
	\subsection{Systemy operacyjne --- ogólne informacje}
	Podczas pracy z~komputerem wydawać by się mogło, że~wiele zadań wykonywanych jest jednocześnie. Prawda jest jednak zgoła inna, system operacyjny przydziela poszczególnym zadaniom bardzo krótki czas dostępu do procesora, dzięki czemu człowiek nie jest w~stanie zauważyć różnicy. Sytuację taką można przyrównać do~oglądania filmu, podczas czego widzi~się tylko szybko zmieniające~się stacjonarne obrazy, a~nie poruszający się krajobraz.
	
	Podstawowym zadaniem systemu operacyjnego jest zarządzanie zasobami sprzętu na którym pracuje, chodzi tu głównie o~przydzielanie czasu procesora poszczególnym zadaniom. Algorytm według którego czas procesora przydzielany jest procesom nazywany jest planerem bądź planistą (ang. \emph{scheduler}). Implementacja takiego algorytmu jest niełatwa, a~rodzajów algorytmów planowania dużo, dlatego warto tu skorzystać z~wielu gotowych, dobrze napisanych rozwiązań dostępnych na~rynku, w~tym projekcie wykorzystano system FreeRTOS, będący niedużym jądrem systemu operacyjnego. Udostępnia on ponadto biblioteki do~obsługi linii poleceń, która jednak nie była w~tym projekcie wykorzystana.
	
	\subsection{Synchronizacja zadań}
	Ważnym zagadnieniem w~pracy z~wieloma równoległymi zadaniami/wątkami jest ich synchronizacja. Nietrudno sobie bowiem wyobrazić dwa równoległe, lecz zależne od~siebie zadania. Powiedzmy, że~korzystamy z~przetwornika A/C w~jednym zadaniu, a~w~innym chcemy zapisać dane do~pamięci zewnętrznej. Zadanie zapisujące nie może przecież zapisać danych dopóty dopóki wartość nie zostanie przetwornikiem zmierzona. Niezwykle istotnym elementem systemu operacyjnego jest mechanizm synchornizacji i~komunikacji równoległych procesów.
	
	Istnieją dwie podstawowe metody synchronizacji zadań w~systemie FreeRTOS --- semafory i~kolejki. Semafory służą do synchronizacji zadań, gdy semafor jest wyłączony zadanie z~niego korzystające zostaje zawieszone dopóki inny proces (od którego ten pierwszy jest zależny) nie włączy semafora. Semafor włączyć można na~przykład z~wnętrza procedury obsługi przerwania (zakończono konwersję A/C, więc można zapisać dane do~pamięci).
	
	Kolejki służą do~wymiany większej ilości danych o~większym rozmiarze. Mając dwa zadania o~różnych priorytetach i/lub~działających z~różną częstotliwością warto pomyśleć o~zastosowaniu kolejki. Dane z~jednej strony są bezpiecznie ładowane na~jej koniec nie usuwając tych z~początku. Z~drugiej strony, proces zależny, odbiera dane z~właściwą sobie szybkością. Użyty system operacyjny pozwala dodatkowo używając kolejki lub semafora sprecyzować czas oczekiwania na~jego włączenie (pojawienie~się danych w~kolejce).
	
	\section[Architektura i implementacja]{Architektura i~implementacja zaprojektowanej aplikacji}
	
	Niniejszy rozdział obejmuje ogólny opis poszczególnych części projektu, jak i~szczegóły implementacji danych rozwiązań. W~ramach projektu stworzono nieduże biblioteki do~obsługi sprzętowego modułu SPI znajdującego~się na~mikrokontrolerze LPC1768, jak i~pamięci 23LCV1024 korzystającej z~tego interfejsu. Do~obsługi komunikacji z~komputerem poprzez port szeregowy wykorzystano biblioteki dostarczone przez firmę NXP, znajdujące~się w~plikach \texttt{debug\_frmwrk.h} i~\texttt{debug\_frmwrk.c} oraz \texttt{lpc17xx\_uart.h} i~\texttt{lpc17xx\_uart.c}. Inne załączone w~projekcie pliki są potrzebne do~poprawnego działania bibliotek UART i~debug.
	
	\subsection{Obsługa SPI}
	
	Aby móc korzystać w~prosty sposób z~modułu SPI należy dołączyć nagłówek \texttt{spi.h}. Przed użyciem jakiejkolwiek funkcji służącej do~wymiany danych, należy zainicjalizować moduł za~pomocą funkcji \texttt{SPI\_masterInit()}, która zaowocuje ustawieniem peryferium w~tryb master z~maksymalną możliwą prędkością przesyłu danych --- 12.5~MHz. Funkcja ta włącza zasilanie modułu, ustawia zegar, po~czym zmienia ustawienia pinów wyjściowych tak, aby pracowały one w~trybie SPI. Dodatkowo dba o~właściwe ustawienie rejestrów kontrolnych peryferium, m.~in.~o~wyłączenie przerwań przychodzących od~modułu SPI.
	
	Oprócz wyżej wymienionej funkcji, w~bibliotece znajdują~się jeszcze 3 inne, służące do~wymiany danych poprzez interfejs SPI, są to:
	\begin{enumerate}
		\item \texttt{void SPI\_masterTransmit(uint8\_t byte)},
		\item \texttt{uint8\_t SPI\_masterReceive()},
		\item \texttt{uint8\_t SPI\_masterFullDuplex(uint8\_t byte)}.
	\end{enumerate}
	\noindent
	Pierwsza wysyła dane z~parametru \texttt{byte} i~czeka na~zakonczenie transferu, druga oczekuje na~dane z~magistrali (do~skutku), a~trzecia wysyła dane i~jednocześnie odbiera dane zwracając je potem użytkownikowi. Warto w~tym momencie zauważyć, że~moduł SPI w~trybie master nie steruje samodzielnie linią $\overline{\mathtt{CS}}$, należy to robić z~poziomu obsługi docelowego urządzenia, gdyż każdy układ SPI może reagować na~zmiany linii $\overline{\mathtt{CS}}$ nieco inaczej.
	
	\subsection{Obsługa pamięci 23LCV1024}
	
	Obsługa układu pamięci jest bardziej skomplikowana, choć wymaga prostszej inicjalizacji. Bowiem przed użyciem biblioteki \texttt{mem\_23LCV1024.h} należy jedynie upewnić~się, że~wyjście sygnału \emph{Chip Select} jest faktycznie wyjściem oraz czy jego stan jest wysoki. Dla bezpieczeństwa wywoływana jest również inicjalizacja modułu SPI, aby użytkownik biblioteki dot.~pamięci nie musiał martwić~się obsługą tego peryferium.
	
	Plik z~biblioteką deklaruje wiele funkcji, niemniej jednak najistotniejsze są:
	\begin{enumerate}
		\item \texttt{uint32\_t mem\_23LCV1024\_getCurrentAddress()},
		\item \texttt{void mem\_23LCV1024\_moveToAddress(uint32\_t addr)},
		\item \texttt{uint8\_t mem\_23LCV1024\_getRwStatus()},
		\item \texttt{mem\_23LCV1024\_setRwStatus(uint8\_t status)},
		\item \texttt{mem\_23LCV1024\_writeByte(uint8\_t byte)},
		\item \texttt{uint8\_t mem\_23LCV1024\_readByte()}.
	\end{enumerate}
	
	\subsubsection{Procedura zapisu/odczytu do/z~pamięci}
	Zanim omówiona zostanie zasada działania powyższych funkcji należy uzmysłowić sobie jak działa użyta w~projekcie pamięć.
	
	Po~pierwsze, pamięć może działać w~kilku trybach zapisu/odczytu. Pierwszym, najprostszym jest odczyt \emph{bajtowy}. Działa on w~ten sposób, że~po~wgraniu adresu do~urządzenia, zapisać/odczytać można tylko jeden bajt o~ustalonym wcześniej adresie. Drugim trybem jest operacja na~stronach. Strona w~użytym układzie ma 32~bajty, adres inkrementowany jest samoistnie i~po~osiągnięciu końca strony automatycznie wraca do~początku danej strony. Oczywiście, na~początku należy podać adres słowa, od~którego zaczynamy operację zapisu/odczytu. Ostatnim trybem, chyba również najbardziej intuicyjnym, jest operacja sekwencyjna. Polega ona na~zapisie/odczycie każdego bajtu po~kolei, począwszy od~podanego adresu. Adres znów inkrementowany jest samoczynnie, a~po~dotarciu do~końca przestrzeni adresowej, również automatycznie, przechodzi na~jej koniec.
	
	Poprzedni akapit podaje ogólne zasady pracy układu, nie mówi jednak nic o~protokole, za~pomocą którego z~pamięcią należy~się komunikować. Oczywiście czip korzysta z~protokołu SPI jako środka komunikacji, ale ponad tym interfejsem stoi specjalna, udokumentowana kolejność wysyłania danych (zawarta w~karcie katalogowej urządzenia) służąca do~otrzymywania poprawnych i~oczekiwanych danych. Kompletny przykład odczytu danych w~trybie sekwencyjnym (taki jest użyty w~aplikacji) pokazano na~rys.~\ref{mem_rw_seq}. Zapis danych wygląda identycznie, za~wyjątkiem pierwszego bajtu komendy, który z~wartości \texttt{0x03} zmienia~się na~\texttt{0x02}.
	
	\begin{figure}[ht]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{23lcv1024_rw_seq.png}
			\caption{Sposób odczytu danych z~pamięci 23LCV1024 w~trybie sekwencyjnym}\label{mem_rw_seq}
		\end{center}
	\end{figure}
	
	\subsubsection{Sposób użycia funkcji bibliotecznych pamięci}
	W~poprzednim podrozdziale został podany sposób komunikowania~się z~układem poprzez interfejs SPI. Aby uprościć użytkowanie układu stworzono funkcje biblioteczne pozwalające w~łatwu sposób wymieniąc dane z~pamięcią bez martwienia~się o~właściwy protokół. Służą do~tego funkcje wymienione na~początku rozdziału. Zaznaczyć tu należy, że~aktualny adres, który inkrementowany jest w~układzie, jest równolegle zapisany w~pamięci mikrokontrolera i~również odpowiednio inkrementowany. Dodać trzeba także, że~biblioteka działa z~pamięcią jedynie w~trybie sekwencyjnym (domyślnym dla układu).
	
	Zanim rozpocznie~się jakiekolwiek operacje na~danych, należy zainicjalizować pamięć funkcją \texttt{mem\_23LCV1024\_init()}. Po~wykonaniu tej czynności można bez obaw korzystać z~innych funkcji bibliotecznych.
	
	Proces zapisu zawsze powinien zaczynać~się od~ustawienia flagi R/$\overline{\mathrm{W}}$ za~pomocą procedury \texttt{mem\_23LCV1024\_setRwStatus(uint8\_t status)}. Oczywistym jest, że~wartość 0 oznacza zapis, a~inna odczyt. Po~ustaleniu kierunku transmisji należy ustawić adres, od~którego zaczynać~się będzie operacja. Wykonuje~się to za~pomocą \texttt{mem\_23LCV1024\_move\-ToAddress(uint32\_t address)}. \texttt{address} jest 32-bitową zmienną, z~której jednak tylko 24 najmłodsze bity są wykorzystywane do~adresacji (ze~względu na~wielkość pamięci). Ustawiwszy adres i~flagę R/$\overline{\mathrm{W}}$ można już bez problemu korzystać z~funkcji \texttt{mem\_23LCV1024\_read\-Byte()} i~\texttt{mem\_23LCV1024\_writeByte()}, oczywiście w~zależności od~tego jaka flaga została wcześniej ustawiona.
	
	\subsection{Obsługa UART (RS-232)}
	Do~obsługi komunikacji za~pomocą portu szeregowego użyto bibliotek dostarczonych przez firmę NXP w~plikach \texttt{lpc17xx\_uart.h} i~\texttt{debug\_frmwrk.h}. Użyto pierwszego portu UART w~mikrokontrolerze, a~jako że~biblioteka \texttt{debug} obsługuje właśnie ten port, jedyne co~trzeba było zrobić, żeby jej używać to~wywołać procedurę \texttt{debug\_frmwrk\_init()}, a~potem funkcji \texttt{UART\_Receive()}, \texttt{UART\_SendByte()} oraz makra \texttt{\_DBG()}.
	
	\subsection{Obsługa opóźnień za~pomocą modułu TIMER0}
	W~toku tworzenia projektu niezwykle przydatne okazało~się posiadanie dokładnej funkcji opóźniającej. Zaimplementowano taką za~pomocą jednego z~liczników dostępnych w~mikrokontrolerze. Dodatkowo, niejako przy okazji, została stworzona niewielka biblioteka do~obsługi wszystkich liczników w~mikrokontrolerze, w~podstawowym zakresie.
	
	Oczywiście wszystko zaczyna~się od~funkcji inicjalizacyjnej (\texttt{TIMERS\_initTimer(LPC\_\-TIM\_TypeDef *timer)}) w~pliku \texttt{timers.h}. Ustawia ona dla podanego licznika opcje związane z~włączeniem peryferium, odpowiednim skonfigurowaniem zegara oraz ustawień w~rejestrach konfiguracyjnych. Druga funkcja inicjalizująca (\texttt{TIMERS\_initUsTimer()}) wywołuje ww.~procedurę dla TIMER0, dodatkowo ustawiając progi licznika w~taki sposób, aby ten mógł generować przerwanie co~dokładnie 10~$\mathrm{\mu s}$.
	
	W~głównym pliku programu dodatkowo włączane jest przerwanie od~TIMERa0 za~pomocą mechanizmu NVIC.
	
	Inne zdefiniowane dla obsługi liczników nazwy mają wystarczająco opisowe nazwy, aby używać ich bez dodatkowej dokumentacji.
	
	\subsection{Główny plik programu i~podstawowa obsługa FreeRTOS}
	Po~zrozumieniu podstaw rządzących systemem FreeRTOS wystarczy dołączyć pliki \texttt{FreeRTOS.h}, \texttt{task.h} oraz mieć w~głównym katalogu plik \texttt{FreeRTOSConfig.h} (pobrany np.~z~jednego z~przykładów dot.~systemu) i~można zaczynać pracę z~systemem operacyjnym.
	
	Do~podstawowego wykorzystania systemu wystarczą dwie procedury \texttt{xTaskCreate()} oraz \texttt{vTaskStartScheduler()}. Pierwsza odpowiada za~stworzenie zadania w~systemie, drugą wywołuje~się tylko raz, aby rozpocząć działanie systemu, a~dokładniej uruchomić jego planistę.
	
	Funkcja tworząca zadanie ma dość rozbudowaną listę parametrów. Pierwszy jest wskaźnikiem na~funkcję będącą zadaniem, drugi to nazwa zadania podana jako C-string, trzeci to rozmiar dostępnego dla zadania stosu, czwarty zawiera wskaźnik na~parametr, który może zostać przekazany do funkcji, piąty oznacza priorytet (im wyższy tym bardziej zadanie będzie faworyzowane w~kolejkowaniu), szósty podaje wskaźnik na~uchwyt do~którego zadanie może być przypisane w~celu dalszego nim zarządzania.
		
	\begin{figure}[ht]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{usage-example.png}
			\caption{Przykład użycia aplikacji}\label{usage-example}
		\end{center}
	\end{figure}
	
	W~niniejszym projekcie użyto jeszcze funkcji \texttt{vTaskDelay()}, która opóźnia wykonanie danego zadania na~$n$ cykli systemu operacyjnego (1 cykl systemu domyślnie trwa 1~ms).
	
	Zadanie \texttt{LEDToggleTask()} jest trywialne i~nie wymaga dalszego omawiania, natomiast zadanie \texttt{UARTCmdDispatcher()} jest już bardziej skomplikowane. Czeka ono najpierw na~4-znakową komendę \texttt{save} lub \texttt{load}, po~czym podejmuje odpowiednią akcję.
	
	W~przypadku komendy \texttt{save} po~jej wysłaniu należy wysłać maksymalnie 8-bitową liczbę symbolizującą ilość bajtów, która zostanie do~mikrokontrolera wysłana. Wysławszy informację o~ilości danych do~wysłania, należy te dane wysłać w~dokładnie takiej ilości jak podano.
	
	Komenda \texttt{load} pobiera wszystkie dane z~pamięci i~wysyła z~powrotem na~port szeregowy. Przykład użycia aplikacji pokazano na~rys.~\ref{usage-example}.
	
	\section{Podsumowanie}
	Niniejszy projekt miał na~celu pokazanie prostej obsługi systemu oepracyjnego czasu rzeczywistego. Udało~się stworzyć aplikację korzystającą naraz nie tylko z~systemu operacyjnego, ale i~wielu peryferiów mikrokontrolera --- interfejsu SPI, licznika, UARTa i~GPIO. Całość zakończyła~się sukcesem i~powstaniem prostej, działającej i funkcjonalnej aplikacji.

\end{document}